\thispagestyle{plain}
\centering \section*{Geh aus mein Herz}
\index[in]{Geh aus mein Herz}

\begin{tabbing}
1. Geh \=aus mein Herz und su\=che \=Freud\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
1. Geh aus mein Herz und suche Freud\\

in \=dieser \=lieben \=Sommer\=zeit an \=deines \=Gottes \=Ga\=ben.\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E\>\bf E$^7$\>\bf A\\
in dieser lieben Sommerzeit an deines Gottes Gaben.\\

Schau \=an der sch"onen \=G"arten Zier und \=siehe,\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\\
Schau an der sch"onen G"arten Zier und siehe,\\

wie sie \=mir und dir /: sich \=ausgesc\=hm"ucket \=ha\=ben. :/\kill
\>\bf D\>\bf \>\bf (G)\>\bf (A)\>\bf (A$^7$)\>\bf (D)\\
wie sie mir und dir /: sich ausgeschm"ucket haben. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
2. Die \=B"aume stehen vol\=ler \=Laub,\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
2. Die B"aume stehen voller Laub,\\

das \=Erdreich \=decket \=seinen \=Staub mit \=einem \=gr"unen \=Klei\=de.\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E\>\bf E$^7$\>\bf A\\
das Erdreich decket seinen Staub mit einem gr"unen Kleide.\\

Nar\=zissus und die \=Tulipan die \=ziehen sich\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\\
Narzissus und die Tulipan die ziehen sich\\

viel \=sch"oner an /: als \=Salo\=monis \=Sei\=de. :/\kill
\>\bf D\>\bf \>\bf (G)\>\bf (A)\>\bf (A$^7$)\>\bf (D)\\
viel sch"oner an /: als Salomonis Seide. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
3. Die \=Lerche schwingt sich in \=die \=Luft,\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
3. Die Lerche schwingt sich in die Luft,\\

das \=T"aublein \=fliegt aus \=seiner \=Kluft und \=macht sich \=in die \=W"al\=der.\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E\>\bf E$^7$\>\bf A\\
das T"aublein fliegt aus seiner Kluft und macht sich in die W"alder.\\

Die \=hochbegabte \=Nachtigall er\=g"otzt und\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\\
Die hochbegabte Nachtigall erg"otzt und\\

f"ullt mit \=ihrem Schall /: Berg, \=H"ugel, \=Tal und \=Fel\=der. :/\kill
\>\bf D\>\bf \>\bf (G)\>\bf (A)\>\bf (A$^7$)\>\bf (D)\\
f"ullt mit ihrem Schall /: Berg, H"ugel, Tal und Felder. :/\\
\end{tabbing}

\begin{tabbing}
4. Die \=unverdross'ne Bie\=nen\=schar\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
4. Die unverdross'ne Bienenschar\\

fliegt \=hin und \=her, sucht \=hier und \=da die \=edle \=Honig\=spei\=se.\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E\>\bf E$^7$\>\bf A\\
fliegt hin und her, sucht hier und da die edle Honigspeise.\\

Des \=s"u"sen Weinstocks \=starker Saft bringt \=t"aglich\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\\
Des s"u"sen Weinstocks starker Saft bringt t"aglich\\

neue \=St"ark' und Kraft /: in \=seinem s\=chwachen \=Rei\=se. :/\kill
\>\bf D\>\bf \>\bf (G)\>\bf (A)\>\bf (A$^7$)\>\bf (D)\\
neue St"ark' und Kraft /: in seinem schwachen Reise. :/\\
\end{tabbing}

\newpage

\begin{tabbing}
5. Ich \=selber kann und mag \=nicht \=ruh'n,\kill
\>\bf D\>\bf A\>\bf D\\
5. Ich selber kann und mag nicht ruh'n,\\

des \=gro"sen \=Gottes \=gro"ses \=Tun er\=weckt mir \=alle \=Sin\=nen.\kill
\>\bf G\>\bf D\>\bf A\>\bf D\>\bf A\>\bf E\>\bf E$^7$\>\bf A\\
des gro"sen Gottes gro"ses Tun erweckt mir alle Sinnen.\\

Ich \=singe mit, wenn \=alles singt, und \=lasse, was dem\kill
\>\bf A$^7$\>\bf D\>\bf A$^7$\\
Ich singe mit, wenn alles singt, und lasse, was dem\\

\=H"ochsten klingt, /: aus \=meinem \=Herzen \=rin\=nen. :/\kill
\>\bf D\>\bf \>\bf (G)\>\bf (A)\>\bf (A$^7$)\>\bf (D)\\
H"ochsten klingt, /: aus meinem Herzen rinnen. :/\\
\end{tabbing}

\begin{angaben}{0}
Worte: Paul Gerhardt, 1653 - Weise: August Harder, vor 1813\\
im eg sind insg. 15 Strophen enthalten\\
F: Nr. 58 WS: 36
\end{angaben}
